[
  {"question":"Какое настоящее имя у Леди Гаги?","options":["Стефани Джерманотта","Мадонна Чикконе","Алиша Киз","Кэти Перри"],"correct":"Стефани Джерманотта"},
  {"question":"Какую знаменитую роль Леонардо Ди Каприо сыграл в фильме «Титаник»?","options":["Ромео Монтекки","Джек Доусон","Кэл Хокли","Капитан Смит"],"correct":"Джек Доусон"},
  {"question":"Какая группа исполнила культовую песню «Bohemian Rhapsody»?","options":["The Beatles","Led Zeppelin","Queen","Pink Floyd"],"correct":"Queen"},
  {"question":"Под каким прозвищем известен актер Дуэйн Джонсон?","options":["Скарабей","Скала","Камень","Гора"],"correct":"Скала"},
  {"question":"Какую фразу прославил Арнольд Шварценеггер в фильме «Терминатор»?","options":["Hasta la vista, baby","I'll be back","Come with me if you want to live","Get to the choppa!"],"correct":"I'll be back"},
  {"question":"Какое настоящее имя у рэпера Эминема?","options":["Кертис Джексон","Андре Янг","Маршалл Мэтерс","Шон Картер"],"correct":"Маршалл Мэтерс"},
  {"question":"Какого эксцентричного пирата сыграл Джонни Депп в знаменитой франшизе?","options":["Капитан Крюк","Черная Борода","Капитан Джек Воробей","Дейви Джонс"],"correct":"Капитан Джек Воробей"},
  {"question":"Какая актриса является рекордсменкой по количеству номинаций на премию «Оскар»?","options":["Кейт Бланшетт","Мерил Стрип","Джуди Денч","Одри Хепберн"],"correct":"Мерил Стрип"},
  {"question":"Кто из участников The Beatles был убит в 1980 году?","options":["Пол Маккартни","Джон Леннон","Джордж Харрисон","Ринго Старр"],"correct":"Джон Леннон"},
  {"question":"С каким хитом Бритни Спирс ворвалась на мировую сцену в конце 90-х?","options":["Oops!..I Did It Again","Toxic","..Baby One More Time","Womanizer"],"correct":"..Baby One More Time"},
  {"question":"Какое настоящее имя было у Мэрилин Монро?","options":["Элизабет Тейлор","Одри Хепберн","Норма Джин Мортенсон","Грейс Келли"],"correct":"Норма Джин Мортенсон"},
  {"question":"Какого персонажа Киану Ривз сыграл в трилогии «Матрица»?","options":["Морфеус","Агент Смит","Нео","Тринити"],"correct":"Нео"},
  {"question":"Какого музыканта называют «Королем поп-музыки»?","options":["Принс","Элвис Пресли","Майкл Джексон","Фредди Меркьюри"],"correct":"Майкл Джексон"},
  {"question":"Какую роль Дженнифер Энистон играла в сериале «Друзья»?","options":["Моника Геллер","Фиби Буффе","Рэйчел Грин","Дженис Литман-Гуральник"],"correct":"Рэйчел Грин"},
  {"question":"Из какой страны родом певица Рианна?","options":["Ямайка","Барбадос","Тринидад и Тобаго","США"],"correct":"Барбадос"},
  {"question":"Кто является режиссером фильмов «Криминальное чтиво» и «Убить Билла»?","options":["Стивен Спилберг","Мартин Скорсезе","Квентин Тарантино","Джеймс Кэмерон"],"correct":"Квентин Тарантино"},
  {"question":"Под каким сценическим псевдонимом известен канадский певец Эйбел Тесфайе?","options":["Drake","Post Malone","The Weeknd","Bruno Mars"],"correct":"The Weeknd"},
  {"question":"Какая актриса и режиссер известна фразой «Как страшно жить!»?","options":["Нонна Мордюкова","Рената Литвинова","Людмила Гурченко","Ингеборга Дапкунайте"],"correct":"Рената Литвинова"},
  {"question":"Лидером какой культовой гранж-группы был Курт Кобейн?","options":["Pearl Jam","Soundgarden","Nirvana","Alice in Chains"],"correct":"Nirvana"},
  {"question":"Какого супергероя Marvel сыграл Роберт Дауни-младший?","options":["Капитан Америка","Тор","Железный Человек","Халк"],"correct":"Железный Человек"},
  {"question":"Кто из модельеров создал «маленькое черное платье»?","options":["Ив Сен-Лоран","Кристиан Диор","Коко Шанель","Джорджио Армани"],"correct":"Коко Шанель"},
  {"question":"Какое настоящее имя у актера Вина Дизеля?","options":["Марк Синклер","Дуэйн Джонсон","Пол Уокер","Джейсон Стейтем"],"correct":"Марк Синклер"},
  {"question":"Какой легендарный рэпер был убит в Лас-Вегасе в 1996 году?","options":["The Notorious B.I.G.","Eazy-E","Тупак Шакур","Big L"],"correct":"Тупак Шакур"},
  {"question":"Какую героиню видеоигр Анджелина Джоли воплотила на экране?","options":["Самус Аран","Лара Крофт","Джилл Валентайн","Принцесса Зельда"],"correct":"Лара Крофт"},
  {"question":"Кого называют «Королем рок-н-ролла»?","options":["Чак Берри","Литл Ричард","Элвис Пресли","Джерри Ли Льюис"],"correct":"Элвис Пресли"},
  {"question":"Какая американская телеведущая известна своим ток-шоу «The Oprah Winfrey Show»?","options":["Эллен Дедженерес","Опра Уинфри","Тайра Бэнкс","Венди Уильямс"],"correct":"Опра Уинфри"},
  {"question":"Какую российскую певицу называют «Примадонной»?","options":["София Ротару","Алла Пугачева","Ирина Аллегрова","Валерия"],"correct":"Алла Пугачева"},
  {"question":"Какой комик прославился ролями в фильмах «Маска» и «Эйс Вентура»?","options":["Адам Сэндлер","Джим Керри","Бен Стиллер","Эдди Мерфи"],"correct":"Джим Керри"},
  {"question":"Какой известный футболист женат на Виктории Адамс (фамилия в девичестве)?","options":["Криштиану Роналду","Лионель Месси","Дэвид Бекхэм","Зинедин Зидан"],"correct":"Дэвид Бекхэм"},
  {"question":"Кто сформулировал специальную теорию относительности?","options":["Исаак Ньютон","Альберт Эйнштейн","Нильс Бор","Макс Планк"],"correct":"Альберт Эйнштейн"},
  {"question":"Кто основал компанию SpaceX?","options":["Стив Джобс","Билл Гейтс","Илон Маск","Ларри Пейдж"],"correct":"Илон Маск"},
  {"question":"Кто является автором романа 'Гарри Поттер'?","options":["Дж. К. Роулинг","Сьюзан Коллинз","Вероника Рот","Стефани Майер"],"correct":"Дж. К. Роулинг"},
  {"question":"Кто написал симфонию №9 'Из Нового Света'?","options":["Людвиг ван Бетховен","Антонин Дворжак","Йозеф Гайдн","Ференц Лист"],"correct":"Антонин Дворжак"},
  {"question":"Кто нарисовал 'Гернику'?","options":["Пабло Пикассо","Сальвадор Дали","Клод Моне","Анри Матисс"],"correct":"Пабло Пикассо"},
  {"question":"Кто изобрёл телефон (патент)?","options":["Александр Грэм Белл","Никола Тесла","Гульельмо Маркони","Томас Эдисон"],"correct":"Александр Грэм Белл"},
  {"question":"Кто был первым человеком в космосе?","options":["Нил Армстронг","Юрий Гагарин","Алексей Леонов","Валентина Терешкова"],"correct":"Юрий Гагарин"},
  {"question":"Кто создал теорию эволюции путем естественного отбора?","options":["Жан-Батист Ламарк","Чарльз Дарвин","Грегор Мендель","Карл Линней"],"correct":"Чарльз Дарвин"},
  {"question":"Кто основал Microsoft?","options":["Стив Джобс","Билл Гейтс","Ларри Пейдж","Сергей Брин"],"correct":"Билл Гейтс"},
  {"question":"Кто основал Amazon?","options":["Илон Маск","Джефф Безос","Марк Цукерберг","Трэвис Каланик"],"correct":"Джефф Безос"},
  {"question":"Кто основал Facebook?","options":["Марк Цукерберг","Эван Спигель","Джек Дорси","Брайан Чески"],"correct":"Марк Цукерберг"},
  {"question":"Кто является автором серии 'Песнь Льда и Огня'?","options":["Дж. Р. Р. Толкин","Джордж Р. Р. Мартин","Роберт Джордан","Патрик Ротфусс"],"correct":"Джордж Р. Р. Мартин"},
  {"question":"Кто сыграл роль Джокера в фильме 2008 года 'Тёмный рыцарь'?","options":["Хоакин Феникс","Хит Леджер","Джаред Лето","Джек Николсон"],"correct":"Хит Леджер"},
  {"question":"Кто стал первой женщиной-космонавтом?","options":["Салли Райд","Валентина Терешкова","Пегги Уитсон","Елена Серова"],"correct":"Валентина Терешкова"},
  {"question":"Кто является известным физиком, автором книги 'Краткая история времени'?","options":["Стивен Хокинг","Карл Саган","Ричард Фейнман","Нильс Бор"],"correct":"Стивен Хокинг"},
  {"question":"Кто известен как 'Король поп-музыки'?","options":["Принс","Майкл Джексон","Элвис Пресли","Фредди Меркьюри"],"correct":"Майкл Джексон"},
  {"question":"Кто исполнил роль Джеймса Бонда в фильме 'Золотой глаз' (1995)?","options":["Шон Коннери","Пирс Броснан","Роджер Мур","Дэниел Крейг"],"correct":"Пирс Броснан"},
  {"question":"Кто написал музыку к фильму 'Интерстеллар'?","options":["Джон Уильямс","Ханс Циммер","Дэнни Элфман","Алан Сильвестри"],"correct":"Ханс Циммер"},
  {"question":"Кто является основателем компании Apple вместе со Стивом Джобсом и Роном Уэйном?","options":["Стив Возняк","Билл Гейтс","Ларри Эллисон","Пол Аллен"],"correct":"Стив Возняк"},
  {"question":"Кто является автором 'Маленького принца'?","options":["Альбер Камю","Антуан де Сент-Экзюпери","Рэй Брэдбери","Жюль Верн"],"correct":"Антуан де Сент-Экзюпери"},
  {"question":"Кто известен как 'Король рок-н-ролла'?","options":["Майкл Джексон","Элвис Пресли","Чак Берри","Литл Ричард"],"correct":"Элвис Пресли"},
  {"question":"Кто сыграл Железного человека в киновселенной Marvel?","options":["Крис Эванс","Крис Хемсворт","Роберт Дауни‑мл.","Марк Руффало"],"correct":"Роберт Дауни‑мл."},
  {"question":"Кто известен как 'Королева поп-музыки'?","options":["Бейонсе","Мадонна","Леди Гага","Рианна"],"correct":"Мадонна"},
  {"question":"Кто основал компанию Microsoft вместе с Полом Алленом?","options":["Билл Гейтс","Стив Джобс","Ларри Пейдж","Джефф Безос"],"correct":"Билл Гейтс"},
  {"question":"Кто поставил трилогию 'Властелин колец'?","options":["Питер Джексон","Джеймс Кэмерон","Ридли Скотт","Стивен Спилберг"],"correct":"Питер Джексон"},
  {"question":"Кто известен как 'Король попа'?","options":["Майкл Джексон","Принс","Элвис Пресли","Дэвид Боуи"],"correct":"Майкл Джексон"},
  {"question":"Кто является автором серии книг о Гарри Поттере?","options":["Стивен Кинг","Джоан Роулинг","Нил Гейман","Филип Пулман"],"correct":"Джоан Роулинг"},
  {"question":"Кто сыграл главную роль в фильме 'Форрест Гамп'?","options":["Том Хэнкс","Брэд Питт","Дженнифер Лоуренс","Джон Траволта"],"correct":"Том Хэнкс"},
  {"question":"Кто является главным певцом группы U2?","options":["Боно","Стинг","Крис Мартин","Адам Левин"],"correct":"Боно"},
  {"question":"Кто нарисовал 'Сикстинскую капеллу' (потолок)?","options":["Рафаэль","Микеланджело","Донателло","Боттичелли"],"correct":"Микеланджело"},
  {"question":"Кто сыграл Шерлока Холмса в сериале BBC 2010-х?","options":["Генри Кавилл","Бенедикт Камбербэтч","Том Хиддлстон","Мэтт Смит"],"correct":"Бенедикт Камбербэтч"},
  {"question":"Кто является сооснователем компании Apple вместе со Стивом Джобсом?","options":["Стив Возняк","Элон Маск","Билл Гейтс","Ларри Эллисон"],"correct":"Стив Возняк"},
  {"question":"Кто поставил 'Криминальное чтиво'?","options":["Квентин Тарантино","Гай Ричи","Мартин Скорсезе","Ридли Скотт"],"correct":"Квентин Тарантино"},
  {"question":"Кто написал роман '1984'?","options":["Джордж Оруэлл","Олдос Хаксли","Рэй Брэдбери","Уильям Голдинг"],"correct":"Джордж Оруэлл"},
  {"question":"Кто является основателем SpaceX?","options":["Элон Маск","Джефф Безос","Ричард Брэнсон","Ларри Пейдж"],"correct":"Элон Маск"},
  {"question":"Кто исполнил роль Джокера в 'Тёмном рыцаре'?","options":["Хоакин Феникс","Хит Леджер","Джек Николсон","Джаред Лето"],"correct":"Хит Леджер"},
  {"question":"Кто автор картины 'Звёздная ночь'?","options":["Клод Моне","Винсент ван Гог","Поль Гоген","Поль Сезанн"],"correct":"Винсент ван Гог"},
  {"question":"Кто чемпион мира по шахматам, победивший Карпова в 1985?","options":["Гарри Каспаров","Бобби Фишер","Владимир Крамник","Магнус Карлсен"],"correct":"Гарри Каспаров"},
  {"question":"Кто исполнил роль Лары Крофт в фильме 2001 года?","options":["Анджелина Джоли","Алисия Викандер","Шарлиз Терон","Кейт Бекинсейл"],"correct":"Анджелина Джоли"},
  {"question":"Кто автор 'Маленького принца'?","options":["Антуан де Сент‑Экзюпери","Ромен Роллан","Альбер Камю","Жюль Верн"],"correct":"Антуан де Сент‑Экзюпери"},
  {"question":"Кто сыграл роль Джоффри Баратеона в сериале 'Игра престолов'?","options":["Джек Глисон","Кит Харингтон","Питер Динклейдж","Айзек Хемпстед‑Райт"],"correct":"Джек Глисон"},
  {"question":"Какой поп-идол недавно представил новую коллекцию Fenty Beauty и стал миллиардером благодаря своим бизнесам?","options":["Рианна","Бейонсе","Тейлор Свифт","Кайли Дженнер"],"correct":"Рианна"},
  {"question":"Назовите певицу, которая объявила о свадьбе в 2025 году с звездой НФЛ и вызвала бурю эмоций в соцсетях?","options":["Тейлор Свифт","Бейонсе","Селена Гомес","Майли Сайрус"],"correct":"Тейлор Свифт"},
  {"question":"Кто из знаменитостей первой завоевала 6 «Грэмми» за одну ночь и продолжила взлет — по прозвищу 'Королева Бей'?","options":["Рианна","Бейонсе","Ариана Гранде","Леди Гага"],"correct":"Бейонсе"},
  {"question":"Этот актер и муж Ким Кардашьян владеет многомиллиардной империей — кто он?","options":["Канье Уэст","Кендалл Дженнер","Джей-Зи","Дрейк"],"correct":"Канье Уэст"},
  {"question":"Назовите звезду, которая является первой женщиной-миллиардером в музыке и рекордсменкой по интернет-просмотрам?","options":["Тейлор Свифт","Рианна","Адель","Билли Айлиш"],"correct":"Тейлор Свифт"},
  {"question":"Какая модель и бизнесвумен является самой молодой миллиардеркой в мире по версии Forbes?","options":["Кайли Дженнер","Хейли Бибер","Джиджи Хадид","Белла Хадид"],"correct":"Кайли Дженнер"},
  {"question":"Слышали ли вы о знаменитости, которая стала владелицей Savage X Fenty и вдохновляет миллионы? Это…","options":["Рианна","Бейонсе","Ники Минаж","Карди Би"],"correct":"Рианна"},
  {"question":"Этот южнокорейский певец и актер возглавил рейтинг Forbes Korea Power Celebrity 2025. Кто он?","options":["АйЮ","Сон Хын Мин","Чимин","Чон Хён Му"],"correct":"АйЮ"},
  {"question":"Кто из актеров стал одним из самых обсуждаемых в 2025 году благодаря исполнению роли Супермена?","options":["Дэвид Коренсвет","Тимоти Шаламе","Эзра Миллер","Генри Кавилл"],"correct":"Дэвид Коренсвет"},
  {"question":"Кто выступал в шоу НФЛ на Рождество 2024 и выиграл «Альбом года» на Грэмми-2025?","options":["Бейонсе","Тейлор Свифт","Дуа Липа","Билли Айлиш"],"correct":"Бейонсе"},
  {"question":"Какую исполнительницу называют «It-girl 2025», начавшую карьеру на Disney и теперь правящую TikTok и чарты Spotify?","options":["Сабрина Карпентер","Милли Бобби Браун","Флоренс Пью","Лорд"],"correct":"Сабрина Карпентер"},
  {"question":"Самую хайповую молодую актрису, известную по роли Уэнсдэй Аддамс из сериала «Уэнсдэй», зовут…","options":["Дженна Ортега","Эмма Майерс","Софи Тэтчер","Ноа Шнапп"],"correct":"Дженна Ортега"},
  {"question":"Этот футболист стал самой узнаваемой личностью в мире, набрав свыше 600 млн подписчиков в соцсетях — кто он?","options":["Криштиану Роналду","Лионель Месси","Том Брэди","Леброн Джеймс"],"correct":"Криштиану Роналду"},
  {"question":"Какой футболист уступает Роналду по числу подписчиков, но всё равно легенда – с более 500 млн?","options":["Лионель Месси","Неймар","Килиан Мбаппе","Аарон Роджерс"],"correct":"Лионель Месси"},
  {"question":"Назовите актрису, которая блистала на Венецианском фестивале в образах Chanel и Dior и восхитила всех?","options":["Кейт Бланшетт","Амаль Клуни","Эмма Стоун","Аманда Сейфрид"],"correct":"Кейт Бланшетт"},
  {"question":"Эту звезду корейской музыки называют одной из самых влиятельных — Aespa, BLACKPINK или АйЮ? Ответ…","options":["АйЮ","Эспа","Блэкпинк","BTS"],"correct":"АйЮ"},
  {"question":"Кто был признан восходящей звездой по версии IMDb в 2024–2025 годах и сыграл в рождественском спецвыпуске «Доктор Кто»?","options":["Никола Кохлан","Эмма Маки","Джозеф Куинн","Бриджертон"],"correct":"Никола Кохлан"},
  {"question":"Назовите инфлюенсера, который стал «Ютубером года» на филиппинских наградах 2025?","options":["Эснир","Ниана Герреро","Алодия Госиенгфио","Ивана Алави"],"correct":"Эснир"},
  {"question":"Какая из этих знаменитостей стала одной из самых обсуждаемых на форуме Pop Tales 2025?","options":["Майли Сайрус","Канье Уэст","Сабрина Карпентер","Грейси Абрамс"],"correct":"Майли Сайрус"},
  {"question":"Эта молодая баскетболистка прославилась благодаря контенту и была включена в список Forbes 30 Under 30 — кто это?","options":["Кейтлин Кларк","Алекс Консани","Мередит Даксбери","Том Брэди"],"correct":"Кейтлин Кларк"},
  {"question":"Какая из этих знаменитостей не просто актриса, но и регулярно работает как ведущая и комик — местная легенда ТВ-шоу в Корее 2025?","options":["Ю Джэ Сок","АйЮ","Чон Хён Му","Сон Хын Мин"],"correct":"Ю Джэ Сок"},
  {"question":"Кто из этих певиц возглавлял чарты и стал самым прослушиваемым артистом на Spotify в 2025 году?","options":["Тейлор Свифт","Рианна","Сабрина Карпентер","Билли Айлиш"],"correct":"Тейлор Свифт"},
  {"question":"Какая из знаменитых пар, объявив о помолвке, вызвала сравнения с «американской королевской свадьбой» этого года?","options":["Тейлор Свифт и Трэвис Келси","Селена Гомес и Бенни Бланко","Гарри Стайлс и Зои Кравиц","Меган Ти Сталлион и Клэй Томпсон"],"correct":"Тейлор Свифт и Трэвис Келси"},
  {"question":"Какой рэпер и предприниматель считается одним из самых влиятельных мужчин в моде и музыке?","options":["Канье Уэст","Дрейк","Джей-Зи","Эминем"],"correct":"Канье Уэст"},
  {"question":"Какая из этих актрис выиграла премию TV Choice 2025 за лучшую комедийную роль?","options":["Никола Кохлан","Эмма Стоун","Оливия Колман","Кейт Маккиннон"],"correct":"Никола Кохлан"},
  {"question":"Этот знаменитый тренер и ведущий получил признание как главное ТВ-лицо Южной Кореи — кто он?","options":["Ю Джэ Сок","Чон Хён Му","Пак Мён Су","Сон Джун Ки"],"correct":"Ю Джэ Сок"},
  {"question":"Какая певица стала самой обсуждаемой мамой-предпринимателем благодаря Fenty, Savage и другим линиям?","options":["Рианна","Бейонсе","Селена Гомес","Кайли Дженнер"],"correct":"Рианна"},
  {"question":"Кто из знаменитостей возглавил рейтинг Instagram-инфлюенсеров 2025 (1-е место)?","options":["Криштиану Роналду","Кайли Дженнер","Селена Гомес","Дуэйн Джонсон"],"correct":"Криштиану Роналду"},
  {"question":"Угадаешь, кто на YouGov-рейтинге популярности в США оказался на 4-м месте — актер-легенда?","options":["Киану Ривз","Морган Фриман","Уилл Смит","Барак Обама"],"correct":"Киану Ривз"},
  {"question":"Кто из знаменитых американцев по версии YouGov имеет 99% узнаваемость среди взрослого населения?","options":["Илон Маск","Барак Обама","Камала Харрис","Все перечисленные"],"correct":"Все перечисленные"},
  {"question":"Эта поп-звезда завершила самый кассовый тур всех времен (Eras Tour) — кто это?","options":["Тейлор Свифт","Бейонсе","Рианна","Леди Гага"],"correct":"Тейлор Свифт"}
]